2月9日之冰天雪地:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨! 今日好凍

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 房委會下月底將推售新一期居屋約2000個單位，其中彩虹彩興苑的最低售費建議為248萬元，而梅窩的銀蔚苑及銀河苑則分別為139萬元和146萬元。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 運輸及房屋局局長張炳良在立法會提出港鐵會購入車卡及增加班次以提高載客量，同時政府計劃推展11號幹線，以應付交通需求及增強大嶼山與機場島之間的連接。

(東方日報)

3. 有民航處消息人士指今年一月農曆新年航班高峰期期間，民航處曾發生至少6宗「航機飛行間距不足」安全事故。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

4. 警方在元朗搗破一個大麻種植場，搜獲570多株大麻植物及1.1公斤大麻花，總值1100萬元，一對男女被捕。

(明報)
(星島日報)
(蘋果日報)

5. 旅遊發展局計劃今年舉辦「香港夏日派對」，其正爭取國際電子競技賽（E Game）在中環海濱舉行，同場會有音樂和美食元素的大型嘉年華。

(明報)
(星島日報)

6. 一輛貨櫃車駛至屯門震寰路行人過路處時撞倒並輾過一名推手推車過馬路的老婦，其即場傷重不治，意外起因仍待深入調查。

(明報)
(東方日報) (蘋果日報)

兩岸:

1. 中國外長王毅在澳洲訪問時獲澳洲邀請加入跨太平洋戰略經濟伙伴關係協議（TPP），王毅表示任何區域合作都不應搞「小圈子」，又指希望與澳洲一同推動區域全面經濟伙伴關係協定（RCEP）。

(明報)

2. 中紀委公布民政部貪腐案處理結果，其宣佈民政部前部長李立國降為副局級非領導職務；前副部長竇玉沛則提前退休，兩人皆被吊銷中共十八大代表資格。

(明報)
(東方日報)

3. 台灣的外交部領務局證實數十個駐外館處領務電子郵箱被不明人士登入，約一萬人的個人資料或已遭竊取。

(東方日報)

4. 中國當局暫停韓國樂天集團在中國瀋陽耗資3萬億韓圜的「樂天世界」項目。

(明報)
(東方日報)

5. 就內地軍警有償服務衍生貪腐等問題，北京市長蔡奇指北京地區軍隊和武警部隊將全面停止有償服務。

(東方日報)

6. 安徽省銅陵市一家化工廠發生大爆炸，初步有兩人受傷送院。

(星島日報)

國際:

1. 美國參議院就總統特朗普提名的教育部長人選德沃斯（Betsy DeVos）進行表決時出現五十票贊成、五十票反對的僵局，最後參議院議長、副總統彭斯投下一票贊成票使提名獲得通過。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 俄羅斯法院裁定反對派領袖納瓦爾內（Alexei Navalny）盜用公款、欺詐罪名成立，判處5年緩刑，罰款50萬盧布並禁止參加選舉。

(明報)
(星島日報)

3. 俄羅斯總統普京簽署新法案，把部份家暴行為非刑事化。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

4. 日本首相安倍晉三將啟程訪美並跟美國總統特朗普舉行峰會。

(明報)

5. 巴西東南部聖埃斯皮里圖州維多利亞市因警察罷工引發犯罪浪潮，並已造成至少70人死亡，巴西政府已派出逾千名士兵前往當地恢復秩序。

(東方日報)

6. 美國路易斯安那州南部遭到多股龍捲風吹襲，造成數十人受傷，州政府宣布災區進入緊急狀態，並出動國民警衞軍巡邏災區，防止爆發搶掠。

(東方日報)
(星島日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

2月10日: